<防疫偶像> 袁國勇：市民不太「聽話」 要用更加強的方法

第三波疫情高峰時，7月都有每日過百宗個案，當時防疫措施一度收緊到2人限聚、大部分表列處所關閉，無晚市堂食，袁國勇指要收緊到當時的水平是因為大家都不太「聽話」：「表面溫度最少都要量度額頭，你量度手掌有何用？但很多時儀器並非量度得很好，強制檢測之餘都要市民合作，不是『吐口水』，是取深喉唾液。有人吐很少口水便算，當然不準確，甚至可能在飛機上不斷飲水然後回來吐，有一少部分市民不遵從要求去做，那便要用一些更加強的方法。」
他指這些防疫建議講了很久，但都無人做得到，他指最擔心的不是第四波：「其實第四波只要用所有七月時最嚴格的方法是控制得到的，現時最大問題不是第四波，是第五、第六、第七波。現時英國、美國大約要12月至1月（有疫苗），到香港有疫苗起碼都要6、7月，要全香港接種起碼要明年12月，還有一整年的『馬拉松』要跑，現時只是跑了一半。」

仆街屌你老母

戇撚鳩，一早封關就乜事都無

防疫撚 偶像嚟㗎

次次源頭都係來自外來輸入
次次爆都淨係識叫市民聽話

又係你呀柒頭皮

袁國勇 許樹昌 何柏良 梁子超 鳩up四寶+恐懼撚頭目

On撚鳩

唔食三文魚
食生果要用熱水烚
恐懼撚始祖

幾時到佢中

Xi 帶起量手掌嘅

用體罰囉

呢啲廢up撚又係仆街黎

隻字不提偉大的祖國提供疫苗，國安法拉得

呢個post咩事
佢都係講事實姐

佢開地圖炮嘛
邊班人係罪魁禍首又唔開名屌

講部分事實限制本身已經超自律嘅香港人嘅自由嘛
真係專業就用其他事實屌柒港共啦

封關 乜事都冇

台灣已經係榜樣

何柏良被軟禁？

我已經聽晒你話戴口罩用飲管飲酒喇wor

屌你老未，可唔可以驅逐d藍絲廢佬出境，鑊鑊都係呢班冚家剷。

我不嬲對事唔對人
如果係同路人最多輕輕一提或唔出聲

共狗陣營洗同佢客氣？

袁國勇好黃

封關未
又關市民事？

現時最大問題不是第四波，是第五、第六、第七波。現時英國、美國大約要12月至1月（有疫苗），到香港有疫苗起碼都要6、7月，要全香港接種起碼要明年12月，還有一整年的『馬拉松』要跑，現時只是跑了一半。

咁究竟責任響邊個到？講啦猿狗

全世界確診都係馬照跑舞照跳 係得班香港撚屌專家說三道四
中左又唔洗死
而加阻撚住曬無工番無飯食

明明次次都係d免檢疫人士搞到爆發
呢d人黎自邊度大家心照啦

袁國勇唔係政府隻狗
一早收咗皮啦
仲洗日日出嚟鳩嗡攞尾彩
百四萬人中咗未

仲有恐懼撚

聽你老母話咩
唔封關話之你爆到仆街啦

恐懼勇同恐懼撚日日69互射

恐懼撚滿意未

陳匪雲根門徒最鐘意拎香港政府啲唔合理既暴政黎醜化正常需要既抗疫保護

dllm

恐懼勇

第4波之後就第5波
第5波之後就陳茂波

玩撚完

下個po又吹奏返架啦

得啦得啦
不恐懼毋寧死呀嘛

點撚樣唔聽話呀
個政府有無聽下市民話呀
夠膽就屌上面啦

其實所有野都係天秤
為一隻死亡率同後遺症咁低既病做成2年以上影響社交生活既措施
值唔值得呀袁狗
香港人唔似你班高官住大屋
日日屈係屋企唔駛出去娛樂架
仲要屌香港人唔聽話 cls

手足黎

開關唔撚屌

未來兩星期係關鍵你係唔係唔怕死呀支持政府施政

有班兒登狗話袁狗係黃

可能在飛機上不斷飲水然後回來吐

教埋你玩都唔係黃 唔通連登班鍵盤戰士黃咩

是但你點講，反正死既係你班傻仔

係佢ge 角度 傳染得咁快ge 病毒 的確好撚大鑊
MERS d 人死得太快所以無全球咁爆

美國夠一早封左關la
一早封鬼佬關就有用

佢條仆街有份剝奪港人自由，美國幾時制裁呢條仆街

點睇都唔係手掌la

你個名

習主席都係用手量架我屌你老母你港毒

支持袁SIR

黃屍袁老幾時中一次肺炎

首先睇下免檢疫數據：
保安局局長李家超回應立法會議員質詢時，公開獲豁免14天強制檢疫的入境人士數字，由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達逾5萬3千人，累計共有逾22萬6千人獲豁免強制檢疫。

另外，李家超亦公佈，今年5月至9月期間，經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，5月共有逾8萬8千萬人次，7月高達逾19萬人次，上月則有逾14萬8千人次，另有3,907人於6月至9月期間持單程證來港。
拎7月數據嚟睇 有19萬人入境香港 但係有成5萬3千人免檢疫 呢個比例係好高

再睇下近期免檢疫人士確診情況：
01/11昨天新增的一例確診者是一名疑似偷渡、沒有居港證的42歲中國女子，她在10月28日被港警逮捕後被羈留，在10月30日移至馬頭角羈留中心，結果在昨天確診；目前不清楚該女子何時入港，但她聲稱捕前一直待在九龍塘尾道的一間酒店，詳細行蹤仍有待港警調查，也編列10多名密切接觸者。
偷渡嚟香港？淨係留喺酒店冇出過街？

另外，有名境外移入確診者是在信德中心、隸屬中聯辦物產工作的44歲男子，他的居所也是中聯辦的員工宿舍，據說是中聯辦的職員，港府也證實，該男子獲免檢疫入境，10月27日出現症狀，隨後在10月30日確診，雖然一度聲稱從過年以來未曾前往中國，但港府發現他曾在9月底至10月6日至深圳辦公，隨後才利用獲免檢疫入境香港。
免檢疫入嚟確診咗仲要隱瞞旅遊紀錄，最少有三日以上喺社區

咁其他個案呢？豁免人士須接受醫學監察，如當中有人確診，衛生署理應知悉。結果只獲衛生署回覆：「衞生署衞生防護中心並沒有備存閣下查詢的相關數字分類。」
衛生署聲稱無免檢疫而又確診嘅人數據

點解免檢疫漏洞影響咁大？：
所有機組人員及船員在機場入境時，強制留下深喉唾液樣本做測試。不過，措施仍有漏洞，到內地出席股東會的上市公司董事、在廣東省設有生產線的公司僱員、與履行與政府相關運作的政府人員和符合相關條件的仲裁員等仍獲豁免接受病毒測試，未能杜絕相關輸入個案風險。
許樹昌亦指，第三波爆發與早前放寬邊境措施，容許特定人士豁免檢疫有關，“機組人員同海員，或者公務、商務人士，以往這些人在香港都不需要留樣本，而他們很可能將病毒帶入社區”。
原來仍然有批人唔使隔離之餘病毒測試都唔使做

第三波疫情爆發初期，已有多名專家點出免檢疫造成漏洞。周四（23日）港大醫學院公布，根據部分確診者的病毒基因，發現第三波並非源於5月和6月的本地個案。港大醫學院院長梁卓偉因此估計，新一波疫情源於多名獲豁免檢疫者，經的士司機傳入社區，並形成最少3個播毒源頭。
病毒基因反映第三波唔係本地個案傳染

袁國勇在接受電視訪問中同時估計，零號個案很可能是的士司機，並可能在機場接載過新冠病毒肺炎患者而感染，“的士司機其中接客的地方是機場，很可能（患者）坐的士，的士司機惹到（病毒），他們去了不同食肆，將病毒傳給員工，員工再傳給顧客，於是社區大爆發，因為經其他交通工具去到各區”。
點解中咗招仲可以喺機場搭的士？因為有免檢疫，而社區爆發原因源於免檢疫人士出市區。

咁大個漏洞無專家同政府講？

最早指出邊境漏洞的，是政府專家顧問袁國勇、許樹昌，那時候是7月中，每日新增確診數字仍徘徊40宗左右。他們提出疫情源頭可能是豁免人士，的士司機接載過他們之後將病毒帶到社區。但政府隨即在7月19日發稿反駁，認為說法是誤解，食物及衛生局局長陳肇始同日亦都指說法無證據支持。
完全無視專家顧問意見

身兼政府專家顧問的中文大學醫學院呼吸系統學講座教授許樹昌，7月21日接受眾新聞訪問，披露自7月8日政府開始為抵港機組人員及海員做病毒測試，至少有10多名獲豁免檢疫的海員、機組人員已經確診，而且早於6月尾已經有貨機機師、9名香港登船海員確診，支持「邊境漏洞」一說。後來，理大團隊的分析發現第三波疫情多個大型群組患者的基因排序，與菲律賓、哈薩克的輸入個案相似，陳肇始終於7月28日承認豁免人士可能是源頭的說法，有證據支持、會嚴肅跟進。
科學角度睇 「邊境漏洞」有個案同證據支持

你以為政府承認咗免檢疫人士就係源頭，會有改善就控制到疫情？
政府經過第三波 繼續增加免檢疫名額：
政府推出的「回港易」計劃今起（23/11）實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約本周回港。

黃絲：依個官最正常

同傻鳩昌一樣遲早變梨大導之流

話說而家apple係度手腕

又擦存在感

黃絲至愛

叫條撚樣去非洲做下前線

睇死佢即刻話自己唔係抗疫專家

非洲派多幾個避孕套好過啦

食屎狗

由凌晨開始唔飲得水 邊度黎咁多口水吐呀

啲專家永續抗疫就繼續搵錢
其他人抗疫就抗到無工開

On9 一早話共存
睇死仆街政府永世要你用健康碼先俾出街
恐懼燃又贏

非洲三四線鄉鎮仲有一大堆寄生蟲、蚊患、出血病

PPE都未必齊

欺善怕惡

幾時揭竿而起 反佢老母防疫
成日話香港人恐懼撚 唔帶頭除罩出街開P？
反正死嘅廢老 1cm係fake news
成場運動俾恐懼撚搞散咗 點解仲驚俾恐懼撚批鬥唔戴罩 兒登仔指返佢地黎笑啦
歐洲人俾人迫戴口罩出黎示威 美帝人陀槍巡遊反居家令
兒登仔連狗都唔驚 居然俾恐懼撚收皮？
未送中都咁抽得 宜家限制埋人身自由 唔係淨係識上網鳩叫啊嘛

差啲唔記得 廢柴醫護自己give in 當佢condom得啦 唔使俾面

幾時係偶像

一直都係共匪

其實好很多香港人一早預咗入冬季前會爆發新一輪病毒

整勁啲隻病毒啲人咪會驚囉

連燈港豬最撚鐘意佢
早幾個月開post話佢散播恐懼 即刻俾人圍屌
啱架喇 連燈港豬而家求仁得仁

佢都有份！

佢只係從科學個邊出發，但佢又唔諗下而家呢個政府咩都政治化，你推行呢啲政策出黎其實對於防疫作用唔大，反而俾個機會俾政府限制市民既自由權利。
其實問題根原係封關制度 ，如果一開始就封關，再加上香港市民一開始已經帶罩，感染個案應該唔會咁多。

袁國勇係味納粹黨

何栢良比較正常

打手出現了

封成年關呀？

如果好似佢咁講，咁香港應該立即同BioNTech簽約自己生產疫苗，封咗會展個Grand hall or 紅館建臨時疫苗都值得！

你講大話
啲病毒株一定係本地豬嚟
點會係菲律賓/尼泊爾
你呃人

咁撚驚縮返你老母個閪啦垃圾恐懼撚三毛

林奠不太聽話就真

咁幾時停工

共狗先聽話

香港賤人榜林鄭係第一賤人，我諗依條袁國勇應該冇第二都有第三

你咁講都啱，袁教授又唔敢鬧政府，又要鬧巿民，shift到好似我地錯咁

啱 睇台灣就知
全世界入境強制14日隔離

含撚啦，袁狗

今次係邊度爆起先呀，老舞你唔撚去譴責？

睇佢講疫苗個段，佢真係應該去食屎！

正苦派錢鼓勵中招者喎 大家係窮到燶先犧牲小我去申請正苦資助

境外輸入病毒>本地確診急升> (袁國勇：「市民唔聽話」)>搞完一大輪確診跌返>境外輸入病毒>本地確診急升> (袁國勇：「市民唔聽話」)>搞完一大輪確診跌返>境外輸入病毒>本地確診急升> (袁國勇：「市民唔聽話」)>搞完一大輪確診跌返>境外輸入病毒>本地確診急升> (袁國勇：「市民唔聽話」)>搞完一大輪確診跌返>境外輸入病毒>本地確診急升> (袁國勇：「市民唔聽話」)

政府都冇聽過話啦

用鐵鏈鎖住好未？

何柏良講嘢最合理喎，佢係提出封關。

相信市民自律，唔怕

恐懼撚偶像

屌你老母 香港人一開波就靠自己撐咗咁耐
係個港共政府不停後門放火 醫護叫封關就死唔封

唔聽話係港共 唔係香港人

我屌你老母咩，帶口罩帶咗十鳩幾個月

臨老過唔到世嘅示範

你老母，日日放人入嚟
聽話都無用啦，讀死書咪你啲咁既撚樣

食屎啦，猿蝈蛹，我夠膽講香港人喺防疫自律方面，絕對係世界前列

專家食屎啦

仲有張竹君呢

梁卓偉都冇 ？

猿佬? 屌左 宇宙第一毒婦死不封關 / 免檢 未 ?

Blame the victims

張竹君都係每日講下有幾多單確診果d好少主動建議要封呢樣封果樣同屌鳩市民

日日講幾多單咪即係散播恐懼
流感有幾多單洗撚報咩

你一早封關咪冇事，而家賴市民？係玩9你檢測你都吹佢唔脹啦

屌你老母袁匪國勇
現時英國、美國大約要12月至1月（有疫苗），到香港有疫苗起碼都要6、7月，要全香港接種起碼要明年12月

呢個咁遲係咪仆街陷家政府嘅錯呀

又妖魔化 袁國勇免檢 同 唔自律兩樣野無沖突。得罪講句依到留言既9成明知 免檢出事都仲出街玩 ，行山。你自己都係幫兇

千奇唔好停

專家，高官呢類上流人士唔分黃藍，佢地係另一組利益群體

就算政府聽市民話，都只係選擇性咁聽

唔通政府聽話封關，香港人就願諒政府之前所做嘅事？

依家得返武肺？流感呢？

佢根本唔信疫苗
而且港大有研發疫苗

關咩聽唔聽話事 錯重點

台灣又多返

廢老表示你有你唔出 我有我唔戴罩跳老舞

咁講，市民都有責任，但袁磚家覺得疫苗遲來係理所當然，而且佢自己都唔信新款疫苗！

白兵又中

Just a flu!

黃絲最愛

酷吏強國勇

一個月前,我已經講強國勇有問題

所以日日比狗咬

要求每日公佈流感確診數字

其實唔關事

曾祈殷

真係鬼唔望呢條撚樣中

幾波疫情都係外國傳入賴香港人唔聽話